---
title: '¿No se puede o no se hace?'
date: '2020-07-17 08:40:00'
description: 'Nuevamente decido hablarle a Zatiel una persona muy influyente dentro de este mundo y esta bueno marcar diferencias'
type: 'noticias'
tags: ["linux", "zatiel", "problema", "respuesta"]
category: ["Noticias"]
img: 'https://instintobinario.com/wp-content/uploads/2014/10/2310_0-713x360.png'
authors: ["PatoJAD"]
---



En esta oportunidad vamos a volver a hablar o comentar un video de nuestro amigo Zatiel. Antes que nada te recomiendo ver el video completo de Zatiel para que puedas entender su punto de vista y apreciar su video. Una vez que veamos esto va a ser más fácil seguir!


{{< youtube code="5DagExGuWZ4" >}}


Quiero aclarar que no tengo ningún tipo de problema con zatiel e incluso creo que es un gran Linuxtuber y se esfuerza siempre en dar videos en cantidad y calidad lo cual muchos que intentamos ingresar en este mundo no podemos...




## Respuesta



En esta oportunidad vamos a ir respondiendo a medida que vemos el video, dinamica bastante util para no perderse…


{{< youtube code="i3cmsvrOI2w" >}}


En esta oportunidad la idea es diferenciar como primordial que linux si es un sistema que está preparado para todo. Y el gran problema se debe a que muchas cosas no se hacen (ya sea porque no hay desarrolladores a los que le interese o porque nadie se imagino como sacar dinero con eso)




## A tener en cuenta



Yo soy partidario de muchas cosas que presentan su antagónico en el video de nuestro amigo, por lo cual puede que mi punto de vista sea obnubilado por esta posturas y las voy a detallar acá:



* {{< textlink text="Se puede jugar en linux" url="/juegos/2020/07/se-puede-jugar-en-linux/" >}} y no requieres una master race.
* Los programas tienen que cumplir su funcionalidad y nada más
* No porque haya recursos significa que sea necesario consumirlos (apuntando a los malos hábitos de programación solo porque los equipos son más potentes, desaparovechandolos y bajando la performance que deberían tener)



Puede que mis ideas sean un tanto “extremistas” en algun punto (mas hablando de la última) pero no siento que sea correcto hacer las cosas mal para que sea problema del otro…




**¡No te olvides de comentarnos qué te parece a vos!**



---



Recorda **apoyarnos** en nuestras redes para poder seguir adelante con todo lo que implica PatoJAD es un proyecto que poco a poco crece e intenta estar al lado de todos de los usuarios dándoles dia a dia herramientas o funcionalidades. Mostranos tu apoyo con pequeños gestos, desactivando el bloqueador de anuncios, apoyándonos en las redes sociales, donando o compartiendo el contenido, esto solo es posible gracias a cada lector y cada persona que demuestra su agradecimiento
